有無人夠膽放你影認為影得好既相出黎比我睇呀

唔好再係咁po垃圾相，黎，我要睇好野

可否轉貼含SIR用索尼拍攝嘅咸相作品？

邊個貼我追擊邊個，如果有人睇完嚇撚死係咪入你數先！做人有返少少公德心好唔好？！

我啲相垃圾 不了

考陳生macro野 人唔笑

從前有5隻蛋 叫蛋蛋蛋蛋蛋

呢個post唔會見到不sir

內容空洞構圖不工整，canon要討下， 4.5.分，10分滿

第一年學喳機既相值2分，。10分滿

0.1.分

crop. 位需要更熟練， 5.5分

-1分

始終係美術嘅問題唔係技術嘅問題, 呢張前後景顏色分明, 主體反光位置唔係前頭, eyecatching地方去左後面, 下次光位再好D可以cropcrop佢, 對我而言唔後掣跟本無咩大不了, 因為數碼機原裝顏色tone太差, 商業用都會影完再跟實物tune一大餐自會準, 如果你肯開放態度有限度學會執相, 整體感覺將會強好多, 後製同令畫面簡單而ful係一門好高功力既學問, 6分

依家啲人係撚影相咩

執相咋嘛

做咩姐你?

請指教

當2年500D 試機都影過粒米玩下, marco有乜咁出奇? 影到有乜咁出奇?
乜相都係 顏色/構圖/內容 先係整體

你個名加埋咁有feel既相已經值10分, 可惜係老番, 大家咁friend比夠1分

如果無左個大黑角會點? 自己知自己事啦
4分

職業水準, 2分

真心救教
wide鏡落咩filter唔會起黑角?

好少影相 , 依張起碼 6 年前影 , 依幅可以點改進 ?

唔落filter咪得囉

有無攪錯, 呢邊無魚柳包, peterso 呢類高質會員咩?

屌你呢個鋪笑到仆街

樓主我唔知你乜水
不過你喺度扮撚晒野好撚煩
屌你老母收皮啦

構圖點？

第一張好DDD有水準之作, 唔好咁快開心, 唔係高水準,
光位推爆咗 (或HDR事)+ 冇立體感=層次問題, 班人唔知做乜鳩
每個地方都有D問題, 3:2更好
5.5分

有咁大個黑角留番宵夜咩?
PS 有鏡頭修正, 你試下正常番張相吸唔吸引?

無乜野影風景, 好景好位置iphone都靚, 再講技術 3分

波大有動感狂野有自信
9分

邊度黎？

3張都唔錯, 終於有D 野睇
看讀色似canon/sony機, canon多, 因為nikon會比較實正

第1張, 中下構圖可以, 係雲唔夠氣勢攪到唔平衡, 可惜
聰明之處係無雲就罹低D, 有sense, 如果雲靚堆番高可以係一張有吸引力既相
7分

第2張, 公整, 天籃位太多 7.5分

第3張, 比較集亂, 罷位一樣有sense的右下角個堆野拍攝時可以想辨法cut左佢, 6.5分

PS: 我比較主張或喜歡畫面不過3隻主色而空間比例較好不浮跨的

樓上個班同樓下巴打都係, 我只係純美術角度睇野,
唔好問我點影我唔識, 點影得好D你自己死掂佢

我扮野你又唔撚抵得呀? 唔岩你又扮黎睇下?

新手學影,手機直出

Where ching

佢角落啲石本身都深色啲
鏡頭修正都搞唔返光個角
順帶一提原圖係度

構圖有趣 光線充足 9.5分

contrast 大左D, 黑位好似有D問題, 你係咪加左清晰度?
船痴地, 上面下面堆爛草唔要, 如果中間有亮點就唔好搵野打散佢,
應該係避開不必要既物體或打橫影, 我講既未必岩你可以當我鳩up

6.5分

有無人像街拍product相睇下?

構圖如何

手機直出

求指教

sfu?

太wide, 你試下crop打直呢張相一定更震撼
5分, 所謂中平是也

小左舊魚, 環境幾好, 有舊灸後太陽唔猛先來影好D
3分

1.5
2

3
1.5
2
2.5

3.7

應該點影，定呢個位點影都唔靚?

大棠紅葉🍁

影相呢D我唔識啦, 總之咁大個黑位就有問題, 影響整體感覺阻住視線
你自己想辨法點影好d

加埋有9分

如果個人好重要, 打直CROP, 無用既退走佢算啦, 成張黑到咁
顏色, 空間, 比例永遠都係平衡既, 拿我不仿講下基本原因
如果畫面分一條線, 一邊纍一邊白, 白色感覺係輕, 黑色係重, FASION / 平面 CONCEPT都係一樣
所以要平衡, 白色要比黑色多一點點
你用呢個CONCEPT放係攝影分3構圖用就得, 重既小空間, 輕就相對多做參考
3.5

都講得啱啊... 做咩咁多負皮
利申唔識影相

點都好, 多謝指教

攝台特色嚟

SFU

借ac貼
勿相認

水花同打燈差D, 但係好有心, 欣賞你,
技術呢D 野好死既功多自然藝熟
4分

係用Nikon

以前好想追求外國色系 所以三張相d相都濃同埋多顏色 但依加就影人像同追求日系色水 但因為人像都就廢事放上嚟

睇Ching 講野都已經知道係識攝影之人 批評好都好中肯 搞事個d理得佢

我真係想睇靚相做乜鳩變左評相

用除黑角應該整得走

但我個人覺得黑角令相跟氣氛唔錯

有少少似touch and burn嘅效果

反正外圍都冇乜detail

顏色好清新衰然有好多不足但係一望心情突然好起來
5分

有陳生喎

陳生有請
一張咁大把

自己幾鐘意嘅一張菲林相

算唔算街拍

唔好咁講, 出左MPH之後HATER多我而家都唔敢亂得罪人
只係睇到光暗位無乜用, eyecatching野先係重點, 呢度睇唔到

用dji最平嗰部spark影嘅
傷眼勿插

你係咪用語音輸入法？

估唔到過左廿幾年仲興呢D
想當年我都係金毛仔

信得過你，請隨便屌
BTW我都要睇多D人地點影線條

樓主是但放張出黎 我會比三分

Venice

所以冇相才會贏

呢張有D 野睇下, 雖然顏色唔好構圖唔好天氣差...etc
但係有一下係亮點, 引導線同個人突出但唔靚, 打直crop可能好D
所以係中平 5分

利申 貪玩影only

樓主影一張相上嚟睇下

中環果間D機好殘下

見到題目入post前係
入咗黎見到第一個回覆秒咗樓主 —》 —〉
之後望落去 開始見到樓主回覆 —》 —》 —〉 —》

Thanks ching

係 但係都係想買翻部黎撚下

iPhone 直出請比分

唔好果度買喇
BTW機殘但我幾鍾意
詳情等陳生評

呢個名好似邊度見過

手機相

整瘦D , 即刻成個感觀唔同晒

陳生搞咁耐就係為左……

問題係我睇唔到係乜黎, 同影緊乜

一部份

再有請陳生

見到陳sir開po即刻沖入嚟

屋企周圍求其用電話影
有諗住今年出部新手單反學影風景
定可以放棄？

求評

先唔好理乜鳩光影, 比個班人講D野中左毒先
前景背景, 顏色現場控制(諗下要咩係鏡頭同唔要咩)
基本處理得好再影呢D 自己鐘意既style, 必定會好好多,
功力多左到時你睇番就知發生乜事

要表達, 都要人地睇得明先叫表達到,
等如D人英文好對住個呀差係咁流利英文打飛機, 跟本呀差唔明佢講乜

用iphone6影，請點評

大家千奇唔好攬錯, 我自己個D都唔係好撚好架喳最多比3, 4分自己

好wabi

冇呀，果一刻，眼睇有立體感，就影低。
其實我前面有泊車，只係避左。

黃咁咁低反差係已知嘅結果，只能決定影定唔影。

可以確定嘅係：這張唔係試機相

下次試下影其他。

高汁
係有一兩隻d色唔吸引

iphone 6

iPhone SE

今日買左決賽德+法, 16倍
另+德win 5.x倍

呢張喺葵涌貨櫃碼頭影嘅
俯視咁影緊夾貨櫃嗰舊嘢（唔知嗰舊嘢叫咩名 ）

東京影

ART

其實呢D 睇下人你自己都知啦
來來去去景靚罷位好首要, 無得呃人呃自己
小小意見, 建議你真係影多D數碼, 快狠準左先, 影完上網找多D 影同一角度既相比較下
最初我都係咁, 好快就知問題出係邊

iPhone se

有經驗同技術, art底再差輸極都有個著
買左影多D, 多D 同網上D 相比較就得

iphone 6s

風景真係無咩好講
技術個個都有, 點為知好相, 就係望洛有嘩一聲既感覺
千中無一, 呢張已經中規中矩啦

加油, 影得多好過唔影, 多先有得比較

有請大師美言幾句。

之前D 偏色同色濃左5-7%我慢慢會攪番晒所有相D 色, 而家好多都好唔掂

菲林

教你一樣野, 我後生已經識
女人係前面行街, 如果30度角望都見到有波邊肯定有c+cup以上
所以呢張如果見到波邊就perfect

講無用要人地睇到先得, 咁下次影你明啦?

數碼我影太多喇
近年寧願睇多D諗下先影

果個位睇過下就去
都係咁岩架機係SET左無限遠
就影
當然我亦冇得ZOOM

聽你講下我又
睇下數碼引唔引得返我轉頭

Thank you 陳生

好正

問題係, 你想像中同畫面差太遠, 兩個方法
練到一進就準
一係簡單D我都係咁, 望住景觀一路行一路望, 一岩就影
比較低能方法

爛左個se鏡頭

利伸：唔識影相

乳甜藥稀.

或者帶兩部機, 數碼影岩再用菲林, 快靚正

想學嘢
比少少意見吖
為表誠意 貼多幾張

兩張相自己幾鐘意但唔知有咩可以改善下

上個月旅行

數碼我冇POST姐
菲林我亦係普通

即影係我比較用心玩
雖然係有唔少局限
不過我相信會喺局限條件下
搵到好野去影嘅
(雖然我10張有5張係試機)

BTW我有影數碼嘅 費事獻醜喇

可能我係同事朋友合照專家呢
你知連登攝台
冇相先係SIR

乳sir

負皮

iphone

水準之作，電話睇唔到眼反光位，但罷位，圖中顏色同表達都不錯

敢請多一次陳生
今次數碼 幾年前影
只POST過旅遊台

大力屌PLEASE

我唔識影不過我做desigm同執相做左廿年所以一望就知咩事，有事我叫攝影師攪掂佢，所以我唔識影相

啱啱旅行iphone影

lm

多謝巴打
樓主唔好skip我pls 求評

我訓了大家都唔好咁夜喇
呢張好好多，直接，但企位唔好，呢類通常左右有d野主體30 度角放中間之類，你可研究下
菲林可能你太多故忌同想太多了

岩岩影

相冇Edit過，在沖繩。

自問攝影一般
幾分先

美感真係唔係人人有

手機影
利申：唔識影相

有齊春夏秋冬

亂影

初學，菲林

佢戴兩隻錶都係一個重點

你估下係咩季節

其實我覺得咁樣影人再放上網有小小仆街，雖然個頭係誇張咗

鐘意影動物
求陳生指點

影左半年相
求請教

屋企影👴🏻

冇用filter

In New York Manhattan

求賜教

[b]
最後兩張手機求其影

有冇日系你覺得可以放上嚟欣賞下

路過手機隨手影

請陳生吊打

More

iphone直出
頭兩張是咪滿分

好西利e張

水點有倒影

iPhone + VSCO

有貓 9.5分

vsco冇落filter？

SFU撚

求狠批改善

亂影，女朋友迫我影

用左mini plaster hand影

咁耐都未見裸體模特兒？

六，七年前用nokia影

巴打sfu?

求屌

我係求撚其影試下影唔影到架喳先生，即係同你一鳩樣羅，又得罪你呀？

今日要出行可尸聽日先上到黎，88

大澳

內容空洞 各2分

好多都好勁

隻貓又幾正

大師點睇， 偷拍時好驚

多謝陳生先

不過
上述各位有相出嘅人士
都唔會有機會榮升做乜SIR物SIR
特此聲明 謝謝

非文巴你……

俾d意見
我自己幾鍾意色士風個張

見好多師兄都po Brighton 大家交流下
一直自學但係都冇乜拎出黎比人睇過

n 年前影，覺得幾特別，但無技巧可言

呢張攞獎喎，係咪巴打你架？

咁又真

個個見到打燈見到淺景深就高晒潮

但樓主又可唔可以講下有咩相你覺得有8分以上呢？

做唔到咁sir, 好失望

魚柳包有數張風景相， peter. so. 演唱會
直情係業余既職業級數
樓上有個既打都影得好好
10 分係比steve mccurry既

第二張菩提樹下？

憑感覺秒影
之前未影過相，想知自己有冇潛質學影相
Thx

睇下上面我有無好似你咁下下話自已係大作？ 好心你幾十歲人唔好成個怨婦咁撚樣啦，好撚煩呀
邊個唔撚鐘意係d相，你就係日日開po咁話鳩人成個煩閪咁
係呀而家我都覺得你d.相好撚核突呀，咁又點撚樣呀？
你咪又係傻閪咁日日開po. 話鳩我，攪我mph. 網站facebook, 有撚用咩，只係覺得你係可憐蟲

去旅行影

求評 想知自己影得點

你夠膽講之前個個唔係你？ 你答我一句我信你，大家講個信字，我真心想同你討論相既，大家無謂嘈

我已經有佢相片fb資料，我可能會公開

開始潛緊，放心， 祝贏多d比賽

Snapshot

師兄我學攝影六個月左右！真心求教....
點解有人會影得好利...我就影得好似朦朦地咁樣！

五月時有幸跟到一班師兄去東壩影銀河學識好多野！原來我一直都太倚賴自動對焦！

呢幾張垃圾係我用Lightroom 較過小小...

而三家村果張就搖黑卡影既....

求屌

評啦

新手試影

where?

澳洲經過隨影，唔記得係邊

赤柱喎

idea幾好

但係啲橙色出哂色塊，扣哂技術分

idea一流

最近影既，眼殘勿插

我係SMS 覺得我呢啲小薯仔po相冇乜意思，不如自己評自己分

呢張4分左右，我差0.3秒就捉到想要嗰下，但捉到都最多俾多2分，如果嗰時我拎定焦會好多少少

呢張5分，僅僅及格啦，好想要豐富啲嘅場景

呢張唔知點解班人好鐘意，我自己俾3分

希望有分

太多味精 3分

太大路 2分

2，4我鐘意
2如果用ND 黑卡會更好

up多張 求評

一早已經係Ser Jaime Lannister

無, 你收工都係隊下草算

Ok

樓主比人屌走左喇
Post相果d都唔怕比樓主屌，但其他人就係咁屌樓主人

咁你就咪撚post啦 咁多藉口

[img][/img]

到底由個白位曝光好定係執返唔曝好呀
陳生

成輯都正

上年聖誔大帽山影

求其幾張

You are welcome

我覺得都係個句, 構圖任你發輝, 但要有eyecatching既野睇, 無野睇顏色盡量唔好灰

利申: 我自己個人意見, 我唔識影相我唔係sir又唔係大師, 只係同巴打研究下咁解我講既只係我意見, 未必岩架, 大定當參考, 謝謝

上面無乜野睇, 下面唔好驚, 同埋背景係非常非常非常重要, 去襯主體至於點為之好你要研究下

利申: 我唔識影相我唔係sir又唔係大師, 只係一個普通新手同巴打研究下咁解, 我講既只係我意見, 未必岩架, 鐘意既當參考, 謝謝

數碼你影得唔差既, 但係轉左去菲林既相睇洛去就覺得有小小走火入魔
因為你好想要某種感覺, 做唔到就會失去好多野, 同愛情一樣

利申: 我唔識影相我唔係sir又唔係大師, 只係一個普通新手同巴打研究下咁解, 我講既只係我意見, 未必岩架, 鐘意既當參考, 謝謝

好多小問題話唔好又唔係唔好但肯定唔係好, 有思考過但太簡單的當試下,
一個窿影過去扮構圖唔係咁好, 試下將構圖融入畫面,border 可以係有關係既, 唔係特意整個border出黎再放D野入去不過呢個好高難度但你可以試下

利申: 我唔識影相我唔係sir又唔係大師, 只係一個普通新手同巴打研究下咁解, 我講既只係我意見, 未必岩架, 鐘意既當參考, 謝謝

唔錯

貓仔要靚除左隻貓靚神態好, 呢樣你慢慢就會易到
但要注意背景絕對不能花, 所以下面呢張比上面好, 再closeup神態會更吸引

利申: 我唔識影相我唔係sir又唔係大師, 只係一個普通新手同巴打研究下咁解, 我講既只係我意見, 未必岩架, 鐘意既當參考, 謝謝

1. 唔差, 主角動作位置唔得, 得就會變成好相
2. 黑位太多, 多唔緊要, 右下角如果係紅衣美女打橫企手查雪卡, 成張即刻唔同晒
我諗野係比較ARTWORK式, 意思係你構圖再好, 蕉點係乜先最重要

利申: 我唔識影相我唔係sir又唔係大師, 只係一個普通新手同巴打研究下咁解, 我講既只係我意見, 未必岩架, 鐘意既當參考, 謝謝

呢張正呀我都有睇呢套動畫

呢張ok既但係怪怪地, 我比較著重個人, 如果入面有人, 可能我會咁影
唔夠位crop你get到我意思就得啦

利申: 我唔識影相我唔係sir又唔係大師, 只係一個普通新手同巴打研究下咁解, 我講既只係我意見, 未必岩架, 鐘意既當參考, 謝謝

呢張好好呀
好有仙氣, 但我喜歡令下面架船出D, 或下半或加DD contrast 有立體感D

呢樣野各花各眼我只係比我意見你無乜所謂的

六個月黎講掂呀, 我一張景都無好過你, contrast 可 - 5 -10%
前途無限

第日記住唔好走入hdr 黑角 旋渦

呢張掂, 有重點構圖工整, 中上級作品
相片質素差左D但思維不錯

一張我早排flickr找到的作品我覺得幾靚你可以研究下

明白 再多一張

有靚女係中間就得啦, 衣著都要襯得好

Jaime Lannister 巴打既顏色構圖方式, 可以係好多想更進一步巴打既學習對像

今日一早要番大陸傾野, 10點出去12點去到罹湖屌你老尾無帶身份証, 番屋企罹又去過關座車坐到3點半

應該唔會有大分別
光位由光漸變去暗會係一個好場景, 我件新產品就出街, 到時你見到我頭十秒既rendering就明

很不錯

用ip6s影

風景黎計呢兩張已經係中上

iPhone X 隨手影求指教

黑角方面...我枝samyang 20mm1.8 收到1.8有黑角....所以要用lightroom執走.....hdr就未知係乜...

依家學緊點為之好構圖.....

謝謝你

btw mini plastic hand 最高負重幾多？

講兩句都好 唔好skip

樓主

成撚日扮專家 做乜姐你

執返水平 唔好咁懶

其實我唔知乜卡乜卡..我用DC仔影既

5d2+24-70 無問題

咁先過引痳, 過黎比個位你扮又點話

D850 24-70 70-200呢？

唔好飛

有中間舊野其實可以，下面1.5 kg. 以上重物
估計
之前試過canon 400mm. 無問題，但官方唔敢公報費事d. 人有事入我數，因為有防滑膠中間會貼到超實你用力都猛唔開既

買舊玩下長曝

多多指教

同你唔岩channel, nightwish唔岩我, 我鐘意slipknot pantera個D行野

係咪好差

快啦

做咩呀

電話影

樓主skip左我

我唔想講太多限制性既說話, 應該係講出問題而你自己去發掘比較好
紅色個張構圖其實可以, 張相就算多object都顏色構圖唔集亂為好
多睇steve mccurry研究下一定有幫助

未評

樓主係咪太差品想評

Skip咗

[img][img]圖片網址[/img][/img]
呢張靚

一梯之隔

行多兩步

試貼一張

無乜野幾好但唔夠吸引，睇波啦

wallpaper

用hahnemühle torchon 印出來一定好正

好靚 邊度？

頭兩張俄羅斯
第3張北京
第4張哈爾濱
之後幾張哈薩克

多謝評價
第一次用菲林影，下次會更加注意

我覺得張樓梯好正wo
好吸引我去估條友做緊咩 構圖又工整
sir覺得應該capture咩嘢先變好相

Olympus em5 omf1.8

用iphone6s影

呢個只係你個人幻想，又唔係行街前面有女索背面索到拍拍聲諗緊前面個樣係點波大唔大,
構圖唔特出顏色唔吸引只係有隻垃圾脚你叫我諗乜春, 對我黎計係完全失敗作，
表達野要當睇既人都係豬，要夠吸引直接，或者可能係呢種風格唔岩我啦太刻意而且想法有D無能, 比人幻想都要有野引到人啦，睇下杉原幸璃個d就夠晒幻想喇
我晒左D時間搵D相比你參考算係咁啦

其實陳生講嘢都唔一定啱，啱聽覺得有用就袋，唔啱聽都唔洗咁介懷，你自己鍾意就繼續改進就得

雖然我認同陳生覺得樓梯個張麻麻

同第一張同位

跟上面個巴打學下野喇

求教學

畫面唔對稱沒主體.....即係你要話比人知你想影乜野.....在下愚見....

我影既時候特登平衝返上中下三部分

見到咁啱同位所以搵出嚟貼下
呢張其實冇嘢影，我影完菲林執緊嘢，純粹攞部機仔影一影紀錄位置時間

師兄....好奇菲林影夜景係咪都要長曝？

菲林一般冇咁高感光度，所以多數都要長曝
而長曝要補償返倒易率失效，要額外曝光多啲時間

師兄失覺哂！玩菲林我覺得好高深既事來

環台果時影

圖二發生咩事

垃圾機垃圾技術求指教

手機影，點睇

玩sigma. 先係最高深，無防振 100 iso

重來都唔會係機既問題，比一個pan我一樣煮到好多樣菜式

亂鳩咁影

樓主個post寫明認為影得好先好放

個d自稱鳩影/自稱垃圾不如收返埋算

連登呢邊係咁上下貨色，架係自已羅黎丟
早兩年高登個邊高質巴打大有人在

冒住自爆風險....今日流浮山.....

［多圖］如果身邊有狗公，你會點處理（2）

影得好嘅相

啲色係咪真係靚啲？

其實下下開到光圈大一大 係唔係錯

唔開盡光圈咪俾人以為用電話影

深景深呃唔到like

haze

柒左添 up左2次

吓, 冇咗呢兩個位佢嘅構圖就冇咗兩條引導線

既然父女係主體，點解唔行近啲？
80%畫面都係廢嘅

大佬指屌下

第2張OK wo

其實1、3 都係想俾多少少個天人睇
但不蛇就會屌冇1/3

第1張個Clarity拉得太高，太過hdr

構圖ok

第3張都唔錯，但第2張吸引d

專登唔出聲,終於有一個識睇小小
仲有好多問題,研究下

講太多怕人地唔開心，快快樂樂地影相。

睇你晒唔晒出來，如果晒，就唔爆，唔晒出來爆唔爆都得。
而且睇你用咩機出相，
epson 機就最好唔好爆，因為會見到紙白。
canon 機用co 都叫做ok.on

我每一次都會出張縮圖再fine.tune為準

用RC 相紙，
fine art紙 下次有機會再講

我都係
如果用貴紙，我會印張a4先。

Epson 唔可以去到255 光位，因為冇co,其實好煩。
d 機又小左個墨頭
但Epson 機晒出來，係好出色。

Epson 機叫Gloss Optimizer。

指屌下

指屌下，想學野，任插

唔知做緊乜，構圖好古怪，唔識評

冇玩文青色，算係咁。

我意思係，唔好玩文青色。
你冇玩到，算唔錯。
圖就唔評拉。

e 張唔錯wo .

就咁睇，似係富士機。

罪大

個白平均唔錯，夠白

多口講句，
其實好多人d 相都唔夠光。
太暗

後期推過下

幾好呀，張相夠光得來又唔爆，記得唔好走去玩文青色，hdr

hdr 我指係果d 拉到過晒頭果種。

太暗。
特別係前景。
但張圖本身唔差。
得第3張夠光

求評，少影黑白

唔夠黑，唔夠白。

[url]
[/url]

相主自己介紹下有乜可取之處?

黑位推太光就會flat左

求更多指教
利申啱啱入第一部自己機嘅新手

想請教下點係"前景夠光"同"hdr"之間平衡得好d?
有時候都搞唔清

鍾意影街拍
求樓主俾多D意見

重點係唔好懶，
要用支筆慢慢去做，
去帶出前景個光暗，
吸引目光。
而且要記住黑位如果太過低
一out 出來，果個位就係黑色墨水 。

俾膠我做咩

你影相d 顔色好唔造作，
特別係街拍，好小見。

我當你讚我喇

我覺得構圖特出重要過色特出
但用顏色互相呼應又係另一種玩法

求點評

得架喇新手已經算好好, 慢慢模索下必成大器

顏色推太爆就會好假, 想色濃而不失真, 好簡單, 推色再加黑, 或打個multi上去就得

你有看到構圖可惜唔靚, 你主體識得突出唔痴地, 可惜又係唔靚
先從點影到唔亂而突出到你要既野開始
另外加強畫面顏色效果, 係影個時選擇, 唔係叫你PS

你覺得d 相有咩特別？
圖我唔評，我只評顔色同光
第1張，黑位太多，而且對畫面冇幫助
第2張，暗左。
第3張，對比夠，但下角個位一out 出來又係黑色墨水。對圖片又冇幫助。

有2種顏色係要好小心用，一種係藍，一種係黑。
就算真要用，都要有足夠原因。

呢兩樣而家都有嘗試緊
但構圖點樣先算靚 有冇方法可以練下

顏色上面個張會唔會好D?

我想請教下有無啲以上兩色用得好既例子望望

可能平時大家都係係電腦睇所以唔覺，但係紙張上面，這2種色係好難去平均返。

一張a2紙,用得比較好小小例如 german etching 都要40-50張，
有半張紙係黑色，
如果唔係有咩特別原因，
我唔會咁做。
不過現時都冇咩人會out put 出來，
可能我學影相果個時代唔同拉，
都係晒出來至有影相果種感覺。
都係果句，自己中意拉。

比起藍色，紅色更好
圖我唔評

上年係奈良影，新手怕痛，輕插🙏

有無咩改善地方，想學下嘢

麻煩盡力去插我，多謝大家

d色感覺好污糟

同埋個天唔得，影風景天氣唔好當視察環境算，下次再嚟過

[img]

求指教

先自己介紹下張相有咩好

個光圈好大

不如話有錢買大眼鏡但係唔知咩叫光圈, 大有人在

有光，又有景，咁都要用禁大光圈

有充份原因理由可以
不過好多人其都唔識景深控制

[member][member]

自己覺得影得算滿意
所以想睇吓有冇啲咩甩漏細節可以改善

ig?

2.11:1?
3:2 學左影得靚比例先啦

景深要有sense夠靚有用先得
就呢幾張而言肯定係唔識亂鳩影
應該全清先正路

多謝陳生點評

其實以前小弟影相都係影景收f/10，影人開f/2.8咁影。不過影影下覺得太大路，想試下用tele影景，wide影人。近來見外國有人用淺景深影 environmental portrait（例如

所以一直都想喺控制景深方面做得好D

其寶無咩好攪，反而現場決定背景同前景有幾遠先係緊要，半身人 2.8 都哥以好淺

試下再出過相，係用3：2
到時可能可以講多d

到時可能好平凡。

鳩影

steve.mccurry.d.相平唔平凡
唔得就咪撚豬多借口，你而家呢d有邊忽特別？ 不如crop做 1:200 仲特別

影得真係唔錯wo.

各位出禁多相，
點睇冇人需要用到ff 機。
好多連基本光暗都未做好。
銳化又冇做好out put sitting .
有冇真係靚相睇下呀。
我想睇一張可以掛係牆上面，
睇完會覺得驚訝的相。
可唔可以唔好再放垃圾。

我要睇靚相呀

唔好放d 自己都唔個主題係咩果d 出來呀。

打錯字，(主題唔知係咩)

唔好再，
大光圈，
冇主題，
唔夠光，
放相出嚟前請做好color management。

e 張相唔特別，
但如果你出去晒相，
會試死人地部機，
因為個紅色，
好多機都出唔到。
個紅色要用到Epson 果d 新機至有可能可以out put 到。要用hdx 墨水。
想知到自己間曬相鋪得唔得，
要試個紅色。
我講左d 咩，自己去試下。

想試真d記得用matte paper

樓主無視咗我
po多次

不如你自己講下點解要咁影，同點解要黑白？

呢張呢

一味得我講，你要自己去試。
用自己錢，去試

純粹覺得可以表達到當時個種荒涼，孤寂感覺
同埋可以突出積雪線條
好似懶係野咁

想睇下呢張相會俾人點評價

係，本來真係想睇靚相

影得唔好都由自可，
好多直頭係基本野都未做好。

你覺得呢？
想問下個小朋友係咪你自己生？
如果唔係做咩咁影？

因為個祭典上人人好興奮
但呢個小朋友表情好悶悶不樂咁
個情形幾有趣
就影左
自己幾鐘意

ok.啦， 叫好相仲差好遠
吸引度， 構圖
起碼要比我d垃圾相好，
其實唔難，影多d行多d就得

agger，成日見人crop個電影ratio以為好有電影感

你唔講唔知係祭典
你想影呢個情境可以參考下謝師宴毒男個張

新手虛心求教

構圖同調色仲摸索緊

其實比起影相，我發覺自己更加唔識欣賞人地啲相（唔係串，真心），
例如Steve Mccurry部分相：

我見覺得佢影得好嘅例子：

請狠批

卜月[img]

死左張

小弟初學可唔可以指點下

做咩開大光圈？

主體太細

影得唔錯，
攝影係減法。
但影得好係加法。
努力呀。

而且要學習一下，
幾時用直，幾時用橫。

我指第2張。

明白 多謝指教

多謝
有冇地方可以挑剔？畫質調色除外

大光圈都係少用為妙
因為一路下去，
會發覺只有出細圖果時有用，
一出大圖景深就會太淺。
除非你諗住一世唔出a2以上圖。

建議用1吋機 or m43，好好學習。

其實我用1吋都冇嘅dc仔，一係就平菲林，仲要crop，我諗應該冇咩機會會print大圖啦
不過萬一以後有機會我會記住你嘅建議，多謝晒

請賜教.

大大力屌打

陳綺貞先生想問下你有無telegram
有d野想搵你

留明學嘢

你入匪group add我，我都唔知自己tg account係乜

Group link please

唔識整我叫共匪po

共匪襲地球 Golden:

敢問閣下邊忽好？

放馬過黎

屌快啦

留名學野

純粹搞笑

我覺得畫面切割得唔錯喎

敬請賜教

攝影新手求指教

我仲掌握緊應該用咩嘅顔色(tone)同攝影風格 ，我見好多攝影嘅巴打d相都會接近返自己d作品，
而我d相嘅tone仲未好劃一。

望有巴打指教下。

影多d先

覺得唔錯就岩喇，以黎你都向住呢個方法影就得

求屌醒

去旅行亂影
隨心所欲

想知用咩機影

幾有feel

無理咁耐到而家都仲有人玩
早知係頭版洛定 mini plaster hand 既廣告

風景影得靚外仲要吸引，無野吸引留低只有空虛
呢幾張唔靚，唔好誤會
另外PS: 我唔識影景

第一張本來可以變成高級大作可惜羅位到破壞晒成張相，art.底同 臨場反應問題，呢樣係經驗累積嘅冇得學 ,另外下面張相 睇咗好耐都唔知係乜嚟嘅，再另外睇兩張相嘅顏色估計你係50歲上下嘅阿叔

好靚 請問邊度黎？

巴打點解唔企埋去？

已經諗到第一張相既命名
狗眼看人低
Po呢張相既巴打真係夠晒用心良苦 用黎回應樓主 淨係呢樣已經夠俾十分

俄羅斯🇷🇺

好有心機